====================
Glosario de términos
====================

**Auditoría**. Análisis cuyo objetivo es revisar y evaluar la gestión efectuada.

**Alerta**. Aviso para que el usuario preste su atención a una determinada situación.

**Atributo**. Valor concreto que toma una fórmula al ser ejecutada en un equipo.

**Cambio**. Actividad que modifica un ECS, generando una nueva versión del ECS.

**CID**. *Computer Identificator*. Número que identifica inequívocamente a una placa
base y, por tanto, a un ordenador.

**ECS**. Elemento de configuración software. Objeto software sometido a la GCS.

**Falla**. Hecho negativo que se produce en un equipo cliente.

**GCS**. Gestión de la configuración software. Proceso de la Ingeniería del
Software que identifica, hace seguimiento y controla cada uno de los
cambios que se producen en los sistemas.

**Liberación**. Actividad de situar una versión del ECS en un despliegue
para que los clientes del ECS puedan acceder a él e instalarlo.

**Metadatos**. Información sobre los datos.

**Paquete**. Contenedor que encapsula un conjunto de ECS liberados junto a sus
metadatos.

**Paquete huérfano**. Paquete que no está en ningún despliegue.

**PMS**. Package Management System - Gestor de paquetes.  Programa que permite
aplicar en un equipo, los cambios que han sido liberados en los despliegues.

**Fórmula**. Código que devolverá una determinada característica de los equipos
o de los usuarios.

**Repositorio**. Almacén de ECS.

**Despliegue migasfree**. Añade a un repositorio la capacidad de establecer
cuándo y quién tiene acceso al repositorio.

**Systems Management System**. Gestor de sistemas. Software que permite
la administración de escritorios de manera centralizada.
